一般保險業 ( General Insurance) 市況如何？

聽好多前輩講市道愈黎愈差
啲人都唔敢轉工或者覺得未來發展唔到
小弟又有意投身依行，想知再保/ 一般大公司有冇得發展？

前線？
不過高連登好似好少人做呢行/唔想講咁多

想做underwriting
希望各位前輩分享多啲
大家知多啲行情

你係做緊野定點
有冇報相關嘅工

我係fresh grad，有報左幾份未有回音
但識得有朋友做再保
朋友話聽講市道麻麻，就算做得辛苦都唔敢轉 唔知佢細膽定乜

GI 喎師兄，唔係sell life果啲agent

普通非三大商科咋
都係係啲job page search

Swiss re 同gen re待遇唔錯

搵到嗰啲都係要有經驗嘅

Reinsurance ?

其實係咪唔太缺人
求職網大部分都係請前線

Underwriting 算唔算你講嘅前線？

呢個唔算呀
不過請親都係senior/ manager級

好惆悵

有D Underwriter都可以計係前線

要sell咩

呢行係好難入架

唔係sell 但係要答客D野

哦
巴打做呢行架？

係呀 不過唔係General Insurance

巴打可唔可以講下新人係咪好難入行/需要啲咩條件
搵左排都搵唔到

都唔少人入行呀，我見VTC 果個PDI 都好多人上緊堂

唔知有冇同學仔~

我唔係讀呢方面嘅野
普通八大畢業 係咪應該搵下啲細firm先？

我果班基本上大部份人都係保險公司公費黎讀書，我做brokers

其實我8年前pass左3科，之後情緒問題讀唔落去，今年從頭再黎過

我就係有人帶我入行，有部份就做LIFE之後轉入保險公司入邊做
不過的確呢幾年個市好辛苦，保費大家平到只可以用個賤字黎形容

想做後勤
Eg uw/claims 不過真係好少招聘

再保行頭細, head count 少, 唔識人都幾難入

咁啱嫁啦，等下次VTC PDI再收生，讀緊啦，如果你唔係返開保險公司
由principle and practice果科入手先
不過可以講，我以前讀有阿SIR 係教得好，可以3粒鐘精精神神咁聽
但亦有教棍搞到我10堂訓左9堂，同埋好ON9而家引入埋果d group presentation...ON9到當大家好似全日制大學生咁

直保？

想搵到先再讀

直保我唔太熟
應該係要做前線, 再升上去

原來有呢啲不成文規定..

GI Claims 而家周街搶人woo 。特別係EC

如果claims 一係做loss adjusters 一係做law firm 轉入去做principal

Uw呢
其實唔係理/商科係咪唔太洗諗入呢行

lm

Uw唔清楚喇，broker 掛

再保既underwriting 前景點睇

巴打有入過grad program

唔係exactly 個條team but somehow related

掂啦梗係
不過未必咁易出返黎
如果第時想轉的話

咁易入行好多

係P&C 先掂炸 L&h 都掂？

睇你做邊條line
財產呢ｄ費率年年都向下
工程呢d, 大陸仲起緊地鐵，仲有一帶一路玩下
marine都係年年向下
niche d 既product 都可以有高margin既

LM

請問可以點入行 如果唔識人

個時我有2nd in不過無去
覺得rein 太專

send 過CV 未?

Life & health 既rein係咪完？

點會, 有價有市
唔會有公司發展je

淨係send過直保

所有公司？所有有關職位?

暫時只send過兩三份uw associate, 其他都唔見請人

師兄好有經驗 跟您學野

留個tg俾你問吓
識人做緊

再保出番直保應該都ok?

照大家咁講，姐係保費愈來愈低
香港property 好難做？

Property 同 public liability 應該都係賺錢生意
車同勞保呢啲法定嘢先輸得慘

Ec claim有咩做？你講eb下話？

GI product真係好難搞得好，感覺得一條死路

Life係精算既天下
Health uw都叫有d influential power

所以先問讀文/社科入呢行係咪無乜可能

唔講non-litigated case, 就咁工傷，investigate，health care ， return to work，判傷，計數，仲未講有大判/sub仔有機會要對單

一個唔覺意走個律師出嚟，出EC application 跟手隨時有common law 跟尾

有間中資嘅RI成日請人

咁又唔好講到咁死
雖然近年係有好多M&A
GI 仍然好搵, 好多投資者鍾意

taiping?

咁GI都有精算做 cat modelling 既

係咪成個保險業今年生意都差左？

師兄識人？見佢唔係請senior

都唔見有請fresh grad既 全部都experienced hire 仲要係m／vp grade
一係就要精算 legal acct果啲
都唔知點入行
做緊果啲就好似人工、工時果啲都幾好